---
title: 天亮啦！动物森友会
date: 2020-04-09 21:11
tags: 生活 游戏
shortlink: tbr
headpic: {baseurl}/images/2020/04/animal-crossing-group-photo.jpg
headpic_alt: 5 人在《集合啦！动物森友会》的合照
headpic_caption: 一次在游戏中的合照，除最左村民外，从左至又依次是：芙兰，黄鼠，奎妮，萌狼， Cocoa
---

“动物之森？那样无聊的游戏，我还是不要浪费更多时间和金钱了吧”，第一次看到许多人为即将推出的新游戏《集合啦！动物森友会》兴奋时，黄鼠这样想到。

<!--more-->

但这风潮似乎远比想象中更大，越来越多的玩家开始考虑是否要入手这部游戏，而其中的一些，已经开始他们的无人岛生活了。一位同样看到这场风潮，正在捉拿不定的朋友询问黄鼠会不会购买，不过黄鼠同样给出了否定的回答。

而黄鼠觉得这部游戏会无聊，也不仅是凭借粗浅从预告片看到的感觉呢。在蛮久之前，黄鼠曾使用 NDS 模拟器玩过一点《欢迎来到动物之森》，就觉得好无聊，没有玩很久就放弃了。所以这次在同样的系列发布新作的时候，黄鼠也继续认为新作会同样地无聊。

但是越来越多的人开始跳上前往无人岛的飞机了。在发售之后的一天下午，忍不住黄鼠一咬牙，决定也要冲动消费了！临时地赶在最近的百货商店关门之前，从货架上拎走了一盒《集合啦！动物森友会》。

在那之后，黄鼠的行为就变得和王镜泽一样了。

整一天的时间，几乎有做的唯一事情，就是在玩动物之森。本身就因为学校停课、整天呆在家里而变得混乱的作息，被动物之森加速成为几乎完全的黑白颠倒了。每天的睡觉时间成为了凌晨 7:00 ，起床时间成为了下午 16:30 （±3 小时）。在睡觉之前，黄鼠会望一眼窗外的天空，感叹道：“呀，天亮了呢。”

-----

动物之森让黄鼠的作息更快坏掉、让黄鼠无法及时学习、让黄鼠整理房间的计划更加延后——这些游戏带来的坏影响，是实实在在的，不过在这里，黄鼠想要讨论的不是这些话题。

黄鼠想要讨论的，是关于人的话题。

无需质疑，动物之森使得许多平常几乎不会有交集的朋友得到了非常丰富的交流机会。平时完全没有理由说上一句话，在交流关于游戏的时候却有了许多的内容。即使只是简单的日常业务性对话，像是询问大头菜价格和交换水果，在这样的来往间，创造的羁绊大概也是存在的。

黄鼠得以了解许多可爱的人——动物之森是一个能够通过设计和搭配表达个性的游戏，每个人都拥有着的漂亮的室外景观和室内装饰，还有各种各样的可爱衣服可以收集。这是难得的体验。

可是在享受着玩家之间互相游玩的乐趣之后，黄鼠总是无法停止想到游戏所带来的排他性。在 Switch 持有者之间、在动物之森持有者之间，这部游戏让大家联系地更紧密，可是更多的没有游戏或没有主机的人，却被悄悄地排除在外了。

本身就不是联系很紧密的人群，现在被进一步分割成为了“动森玩家”和“非动森玩家”。而在意动森玩家的非动森玩家，在几乎所有人都在讨论一个自己不懂的事物的时候，大概会有很大的被排挤的感受吧。这样的感受也是黄鼠在许多人都在讨论技术话题的时候，不停地感受到的。对于本身就已经充满焦虑的人而言，这是最不想要的东西之一了。

黄鼠在意着非动森玩家的成员，但作为一个需要 Switch 主机才可以玩到的游戏，想要同时玩到实在是太大的投入了。黄鼠曾构思了一个可以让网络上的人远程玩 Switch 的计划，利用微控制器模拟手柄键入远程玩家的输入，同时利用采集卡或摄像头将画面实时传输给对方。那大概是一个可行的计划，但一定会很复杂吧，而且网络延迟也许会使游戏体验差到无法接受。似乎没有更多人有兴趣的计划，黄鼠也没有动力开始做了。

黄鼠在玩着动物之森。在接近着其他玩家的同时，却不知觉地也在同时疏远更多人呢。这样一个难得的交流的理由，却无法在更多在意的人身上使用。这样的事实，令人担心呢。
